無流淚 拒鞠躬 跟稿讀

2019年06月19日

無流淚 拒鞠躬 跟稿讀

職員昨在講台放置大量紙巾，不少人以為林鄭會再打流淚牌。

【特稿】遭200萬港人力促下台的特首林鄭月娥連日龜縮後，昨午終於在周日民陣「反送中」遊行後首度見記者。不少行會成員在記者會召開前，率先透過不同媒體渠道「放風」，預告林鄭會向市民真誠道歉，甚至會以「身體語言」表現，然而最終林鄭除在開場白時照讀貓紙，更未見外界預期的鞠躬道歉。

相關新聞：連登仔︰明午唔覆就開拖

林鄭2017年當選特首時身穿米白色套裝，90度向台下小圈子選委鞠躬致謝。

林鄭召開記招前，不少記者發現政總職員在講台放置大量紙巾，不少人以為她會再打流淚牌爭取同情，而林鄭昨身穿2017年以777票當選特首時的米白色套裝、手持一叠早已準備的貓紙現身政總記者會，並在發言期間不時低頭照讀；當林鄭談到自己要向每一位香港巿民「真誠道歉」時，亦只是稍作停頓，未有如外界預期般，會就其多次拒絕民意、硬推送中惡法的錯誤鞠躬道歉。諷刺的是，林鄭2017年當選特首時，曾在台上以同一套裝，90度向台下小圈子選委鞠躬致謝。最終林鄭台上發表各長達三分鐘的中文和英文開場白中，既無明確表明撤回送中惡法，亦未有外界預期的流淚場面。

回答問題只重複官腔言論

林鄭上周六舉行記者會宣佈暫緩「送中」惡法時，曾多番出言「挑釁」在場記者，如要求記者「遵守遊戲規則」只可提問兩條，舉動引來記者不滿；林鄭昨出席記者會時，態度明顯收斂，未見再出言限制記者的提問數目，早前被催淚彈擊中、獲示威人士送上雨傘的CBS外國記者，今天亦獲提問機會。然而雖然收起寸嘴，但林鄭回應時大部份時間都只是重複自己或警務處處長盧偉聰的官腔言論，即使有港人早前因為她拒絕撤回送中惡法身亡，林鄭亦是在記者主動問及後才首度開腔評論，稱對於任何人因為表達意見而意外離世，感到「非常難過」。

■記者林俊謙

相關新聞：娥特玩殘建制派 關係難修補

上一則
上一則
林鄭滾吧！

下一則
下一則
連登仔︰明午唔覆就開拖

連登仔︰明午唔覆就開拖
娥特玩殘建制派 關係難修補
血債票償 誓踢走保皇黨
西環集中營︰死撐惡法 救火變放火
林鄭拒設獨立委員查黑警
警拒交代下令開槍指揮官
警隊民望四年新低
15萬人聯署促法褫奪勳章
黃背心運動 法專家查警暴
催淚彈攻中信 險釀人踩人
示威者：當時覺得要死
胡志偉要見指揮官 警方開槍「回應」
公院洩示威者資料 私隱署接22投訴
6.12志願急救員 煙攻不退
遭噴椒驅趕 拼死護急救物資
中三生罷考TSA 毀卷抗爭
換身份證掀DQ選民疑雲
聖公會轟政府剛愎 讚青年勇敢
學者：京未護航 終會棄林鄭
民進黨高層：港特首緩兵謀清算
英下議院三就港惡法緊急質詢
《華郵》：遊行毫無疑問令習震驚
林鄭滾吧！